真正的「花木蘭」，從來都不是「中國人」

成吉思汗都係中國人啦

特登整污糟自己影相
偽黃食人血饅頭

雖然花木蘭唔係漢人
但呢篇文都癡線
花木蘭姓花係明朝人改
成篇木蘭辭都叫木蘭
同埋吹到信耶蘇

On9

李白都係阿拉伯人

你都唔識野
古代四大發名係中國起源架
不過名氣由外國帶起
你識條鐵咩

近年考據
木蘭唔係名
而係姓嚟
係源自鮮卑人姓氏「丘穆陵」
漢化音轉咗先變成「木蘭」
但後世人誤將姓當名
仲冠以花姓

花木蘭是黑人
Black Lives Matter!

中國唔只得漢族

花木蘭信耶穌呢下真係...

全球黃種人被屈中国人

中國人努爾哈赤

花木蘭應該係鮮卑人

呂四娘先係

花木蘭唔係虛構人物？

近代考據唔完全否定佢嘅存在
只係查返木蘭辭嘅描述
佢應該係鮮卑人
而且唔係姓花

李白唔為吉爾吉斯人咩？碎葉城

吹到基督徒

陳妙英做㗎嘛

條友一向CLS

仲花木蘭個墓

仲諗住用叫天子做可汗呢點嚟講
原來係講姓氏

啱架啦
乜柒都被中國化
中國歷史就統戰教育一部分
住中國既俄羅期人也是中國人
入中國
冠陳李張黃何姓，就會被中國人

啱呀

又係cctoy最愛既阿姨

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

是旦啦 唔係支人就係泡菜人

鄭和係波斯人

粥粉麵飯我識

木蘭與麒麟

咁真係有定係無呢個墓？

咁有無佐證?

有無佐證先？

你點解咁快否定 (或肯定)？

乜嘢考據？

邊個考據？

出自邊度？

點解呢？

古代中國關共產黨撚事咩

人地話「木蘭」係漢語譯音

如果成篇文寫「彭定康」都叫「彭定康」
咁又證明到 / 否定到乜？

roll哂 型到

演員啫

點解成村人, 唔問有乜個說法有乜佐證 / 考據

就一味否定 / 支持 某個說法?

係咪民智未開?

Roll得幾撚型喎甴近平

共產黨可以超越時空,有階級以嚟就有壓迫者同被壓迫者.

羅斯福

王族, 貴族, 同平民種族唔同幾實幾常見, 英女王計種族係德國人啦.

讀吓書先啦

蒙古帝國都係中國歷史領土不可分割的一部分

你搵到二朗神墓的話，有機會搵到真木蘭墓

假既就有幾個

佢係南北朝時代，北朝民間故事既主角
故事經後人加工成木蘭辭
加工之後仲要漢化
史無正傳，點可能有一個延續千年既墓？
仲會有基督教痕跡？

篇文真係on撚鳩

連水鞋都唔撚着對 扮野都扮得專業d呀

木蘭辭都有叫可汗，而且花木蘭的國家係鮮卑人

我相信耶穌都冇墓呀

南蠻人都係漢族就知所謂好廣

唐朝都係鮮卑人建立嘅政權

有黃頭盔有遮 仲唔係黑暴

有乜證據係假?

有人話近代考證到真有其人

民間傳說, 唔代表100%虛構, 民俗學就係研究呢D事

點解基督教墓唔可以上千年?

你完全唔符合邏輯

劉亦菲是美國人

以前啲人成日笑韓國起源
依家諗返中國成日都有啲所謂歷史考究
吹到樣樣野都係佢地傳入西方

拎黎打J就叻
講人性,講集團
中國人係人類最仆街既人種,次之印度人

如果花木蘭係中亞人，有接觸過基督教都唔一定係流
不過吹到有墓就應該過咗火

十里山路不換肩 洗撚着水鞋咩

咁不如赤腳啦

我信！
習近平從來都是winnie the xi

滑國係咩國？ 俾秦滅果個？

馬可勃羅 都係中國人，姓馬，叫可勃羅

成龍袓先

最緊要馬克斯都係，因為共產係蝈術原文化嘛！！！

今日2020年啦，
你聽劉亞姨講木蘭墓有真福八景
識唔識GOOGLE睇下有無相？

ching不如收陣皮先

反而阿拉丁原作
阿拉丁係清國人

耶穌點止有墓，歐洲教堂收收埋埋耶穌包皮成尺長添呀

已封鎖會員 - 一23四

又ban多隻

偷呃拐騙呀

搵咗陣，條友所指，唔係木蘭墓

係2011年出土的"花獻"墓
墓主漢姓花，為唐末人，信景教
將佢拉埋南北朝既木蘭，都好牽強下

CLS
係男盜女娼呀
上面有邊個女人唔係雞?
我覺得香港都愈黎愈有呢種做雞風氣
女性身體自主

舊 TVB 時代啲編劇一早知木蘭係姓氏 , 例如女黑俠木蘭花

木蘭花 , 美麗豪放 ~~~~

係囉，你有睇，咁咪得囉

所以我好早已經讚倉頡造字好有遠見：

女支，妓也！！

你死撚返大灣區食草呀

花木蘭係創作黎, 作者話佢乜名乜人咪乜名乜人囉, 有得考古架咩? 點解會當左係歷史?

大把歷史學家都話木蘭係突厥人

根本冇 "中國人" 呢個品種, 間硬屈出黎only
漢人就漢人, 滿人就滿人, 蒙古就蒙古, 根本唔同種

Mulan was a Mongol

Yes, Mulan was a woman who disguised herself as a man to save her elderly father from going to battle. Yes, she was heroic and won high honors for her prowess in battle. So what's about the Disney version? Uniting China against the Huns/Mongols. In fact, Mulan did quite the opposite. She was a Mongol of the Toba tribe who drove the Chinese out of Mongol territories that had been occupied since Han Dynasty incursions.Her Mongol name is “Zambaga” in Mongolian.Zambaga is name of a flower(Magnolia)
the originial writing, Moku Araraki Shi ("Mulan Words" or "Mulan Expression") repeatedly refers to her ruler exclusively as the Great Khan (可汗) and never as "emperor". She lived in the Toba Khanate (拓拔魏汗) and fought aganst the ethnic Han Chinese Emperors of Yan (燕) from as early as 416 (probably not until 418) until she destroyed of the Yan Empire of China in 436.

A New scientific article tells of anthropologist Christine Lee from California State Universityin Los Angeles and her colleague Yahaira Gonzalez spending several years collecting data from China and Mongolia. They re-examined 29 skeletons from ancient Mongolian burial sites looking for arthritis, trauma, and musculoskeletal markers, including three Xianbei (Sumbe) women skeletons, two of which were potentially female warriors. This conclusion was drawn after Lee and Gonzalez studied the marks left on bones, where the muscles attached were comparable to warrior skeletons, indicating that these two woman also “practiced archery.”

Milan 5
According to Lee, certain role of a woman might be expanded in regards to the increasing political instability and social violence, which shadowed the centuries following the collapse of China’s Han Dynasty in 220 AD. In contrast to these two possible women warriors, the skeletal remains of three Turkic women had no signs of shoulder muscles, which revealed they didn’t practice archery.

This once again proves that the ancient Mongol women were as skilled and fearless warriors as Mulan.

有中國，但無中國人？邏輯紊亂

打狗，照你咁兜，叫"支那人"仲早過"中國人"囉！！

共產黨係現代化既古代中國

有地球所以地球人全部同種？
本身中國人唔係品種有乜咁難明？

弱智仔
落雨roll哂
未入哂水囉

睇下啲北佬種 完全同同香港人唔同， 食野習慣又唔同 樣又同 ， 中國人根本唔係一個種族

梁啟超知唔知邊個？
中國人係佢發明嘅一個新概念
仲遲過香港開埠

你講唔講得出「中華民族嘅蒙古人」同Mongolia嘅蒙古族有咩分別，除咗後者俾中共殖民之外？？？

中國行嗰個共產根本同馬克思講嗰個共產喺兩樣嘢嚟馬克思嘅共產主義都有包括自由平等
藍絲: 我睇唔到我唔知喎

hephthalite 月氏嘅後代
係印歐人(即係白人)

咁易食 咁你出黎影相做偽黃

你自己睇清楚成個討論啦

我:中國人唔只得漢族
戇鳩回應: 無"中国人"呢個品種

首先，以品種黎講，所有人類都屬於Homo Sapiens，而且我無提過品種，依家打稻草人?

同種?我邊度有講過?依家屈人講過某樣野，再往死裏打，沾沾自喜，就係連登討論?

我唔做偽黃食人血饅頭

粟特人，係粟特人呀

孔子係鬼佬

「中國」本身是偽命題

係個到出世啫

李白係英國人呀屌

按照呢種邏輯，如果當年日本打贏左，東條英機都變埋中國人

Confucius

阿爾泰人種唔等於係蒙古人
佢地有共同祖先唔等於係同族
呢篇野犯哂大中華主義既後代決定祖宗種族既謬誤

外蒙古d人就唔係中華民族，佢地DNA有分別架？

其實睇wiki乜都不可考據，有冇呢個人都成問題

劉仲敬同大紀元呢d會無緣無故好多反面即時否定，佢地更似係網評員工作

例如話，劉個維基話佢抄人作品但指證佢係大陸學者。劉佢可以係陳雲但佢最無可能就係抄人野，因為佢觀點都好獨特

Anyway, 佢呢篇講得好岩，花木蘭唔似係漢人，作品成文於北魏年間，作者恐怕都唔係。

簡單啲講即係似北歐福利國家
中國嗰套近列寧多啲

其實唔重要
睇木蘭辭 睇倒可汗大點兵
你就知佢根本唔係中原人氏

而我地華人社會 習慣將last name 擺前面

劉慧卿又出賣香港人

如果美帝打贏中共 侵侵都係中國人

講種族你講國藉，想討論邊樣你諗好未？

係上世紀20年代

呢D學者, 叫「疑古派」

錢玄同, 顧頡剛

大家一直讀緊, 學校一直教緊既史觀

根本就係一個唔正常, 變態既史觀嚟

信耶穌信到傻左

多得班大愛支，尤其讀歷史嘅教畜蚑徒華同孽建源明知鳩吹都大力支持教落去！！！

如果拍黑人版
一定睇

睇標題，不解釋

總之中國人唔係種族, 唔洗講咁多

係咪得我覺得篇文d中文好唔通順

成吉思汗其實係源義經

#BlackLivesMatter

如果當花本蘭係南北朝時代既人，咁景教的確係中亞一帶廣泛流行。

入門可以睇睇呢本《木蘭與麒麟：中古中國的突厥 伊朗元素》

呢個係周庭？

質疑都可以有禮貌啲嘅...

花木蘭唔係姓花，成篇文係廢嘅

Content farm feel
不過五胡亂華後仲邊有純種漢人

日本人打贏2次大戰 到今時今日就變左中國人架啦

又要鬧吳三桂漢奸
又要成日J滿蒙包子雜種狗乜乜盛世
終国人真係得啖笑

努爾哈赤同愛新覺羅都係中國人

全世界都係中國人

仲記得雨革個陣遍地文宣都係曱大大撐黃雨傘嘅相

我以為李白近俄羅斯血統多啲添

當笑片睇下都好呀

輕鬆謝謝

金毛獅王根本係鬼佬，
本名Jackson中文譯謝遜。

你肯影，我都捐錢比你，你搵攝影師未？屌你老母

Pm

岩 安碌山都係果邊既人
好似有七個姓氏 安係其中一個

粟特人
今日既烏茲別克 塔吉克同吉爾吉斯

有冇LINK

問緊SOURCE

無人質疑你

係咪精神緊張?

天狗衛視, 好精彩, 去youtube睇下

中國社會好需要佢同劉仲敬呢D新的歷史學者

昭武九姓

「疑古派」係史學之中, 一直都有
因為政治原因, 國民黨政府搞大一統史觀, 扼殺咗「疑古派」的學術發展

劉仲敬質疑傳統大一統, 華夏等史觀
有啟發性, 但佢好多時缺乏嚴謹考據及論證

每個歷史學者本身都係疑古派, 如果唔係, 咁你同重覆上手D料係無分別

但中國歷史更有呢個虛假歷史問題, 因為佢政治力量大部份時間都係高度集中, 亦因此影響到文字記載. 呢樣野其實唔係中國獨有, 日本歷史早期都係一樣. 但自從佢地政治力量分裂左後, 就少左好多呢個問題. 因為你有你記, 我有我記.

疑古本身係一件好多餘的形容, 因為如果我地唔疑古, 咁我地睇過往歷史仲有乜野可以睇? 你要嘛去研究某件事個物理現實性質, 要嘛研究佢在我們在某種角度或觀點(又或稱史觀)中所扮演的意義, 但不論邊個, 我地都係"疑古"

不是每個歷史學者本身都係疑古派

絕對唔係

搞「歷史斷代工程」班歷史學者, 就唔係疑古派

而係將史觀上既質疑, 試圖補足 (歪曲) , 拿政府FUNDING

很多東亞歷史學者, 實際係不斷補完大一統史觀,

核心的論述, 是不會去質疑

唔係佢質疑架啦, 其實古代都會質疑, 但問題係, 佢地質疑會無命.

所以中國人鍾意寫詩唔係無理由, 因為風花雪月唔會無命, 今日講下D葉點樣飄, 又隱諭一下時勢, 唔會咁容易得罪政府

我同意歷史要講證據, 但肯定同否定的證據並唔一樣. 如果否定某件事存在, 佢只需要搵出其中矛盾, 而唔需要搵出佢唔存在的"合理證據". 好似話, 某某上古皇帝活左800歲, 學者只需要指出人唔會有咁長命, 而唔係搵證據證明當時果個皇帝一定係短命過800歲

點解要咁分別? 如果唔係咁分, 你所謂的"疑古"全部行唔到落去, 因為所有留得低的證據都係支持官方論點的, 你點搵?

核心的價值你不會去質疑, 你只係幫佢地定義邊D叫疑古邊D叫唔係, 但佢地本質都係疑古的. 例如話, 某場戰爭歷史記載在A地死左X萬人, 決定左兩國興衰, 但後來又有人搵到, 原來發生在B地, 死左Y萬人, 而且唔係注定到兩國命運. 兩個都無影響到結論, 但其實質疑到歷史真實性.

當然, 如果你意思係, "否定中國傳統對自身歷史的光輝描寫"的人係"疑古派", 咁會清楚得多, 而我都明白你想表達乜野

疑古不是拿一D無法論證的假說, 就可以

沒有證據, 就只流於假說

疑古的證據, 有可能係考古學的物證

不同民族對相同事件的描述, 印證返大一統史觀的不合理

如新清史學派, 將滿文歷史檔案翻譯, 發現清國對關內的統治,
同關內漢人對清國統治既理解, 係好唔同
漢人史書既論述, 係有問題及錯誤

這是有證有據的疑古

【國際戰線！】
聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

（記得要去確認Email）

我剛剛已經舉左一個, 完全唔駛你用考古論證的例子, 例如某個皇帝活左800歲. 蘇美爾果個就係800歲.

你要唔要挖到佢條屍先可以否定佢活左800歲? 否認呢件事, 你需要幾多材料?

如果做法照你咁做, 係行唔到任何否定過去歷史的可能. 例如話, 正史寫係B, 你點否定佢唔係B? 比你挖到個古墓, 裡面有書寫住件事係C, 你都唔可以話古墓係對而官方係錯.

成件事除非有時光機, 不然你係無可能否定任何官方論述的. 你可能覺得咁係嚴謹, 但其實我會認為係寸步難行.

當然, 我明白你心情. 有時候, 好似劉仲敬咁, 忽然講另一套, 係好難接受, 但同時會發現, 佢比到另一個非常有說服力的解釋. 我個人建議, 可以先放低個抗拒感, 去當alterative reality去睇, 都無所謂. 我自己個人係好欣賞佢為固有中國歷史觀注入好多新的生命力. 你無需同意佢全部, 但可以睇下有乜野值得睇

返到原點, 我意思只係, 肯定一件事存在需要的證據, 同否定一件事存在的證據, 唔應該係一樣, 咁對修正同搵出歷史真實的工作, 唔會咁苛求.

我細個睇黑白粵語長片，有套「花木蘭代父從軍」。主角真係姓「木蘭」名花，因為花係女仔名，所以從軍時就報上「木蘭」比較中性的名。

原來編劇有考究過。

篇文就算9up都寫得好差，時間人物飛黎飛去

記得係陳寶珠演花木蘭。

用現代既族裔分布同國界套落古人身上其實好on9

#282494

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

一千零一夜你意思？
佢入面話中國唔係支那喎
因為佢入邊嗰個中國都係全部都係阿拉伯人，信伊斯蘭教嫁喎
真係只係講緊係中間嘅一個國度，所以叫中國咋喎

拜火教 係伊朗起源既祆教

「阿拉丁」固然是充滿中東色彩的故事，但其原初設定，其實發生在中國，就連阿拉丁也是中國人，以現在眼光看來，簡直比「天方夜譚」更天方夜譚。哈佛大學歷史及中東研究博士研究生 Arafat A. Razzaque 則分析指出，這點不足為奇，因為當時阿拉伯文語境的「中國」，往往泛指「極遙遠的國度」，並非指向現實的中國。

因此早期的「一千零一夜」版本中，阿拉丁確實為中國人，個別插畫會把阿拉丁畫成中國人形象，甚至留有清辮。但其中國影子隨時間洗禮淡化，當時普遍歐洲人眼中的「東方」意象都比較含糊，最終阿拉丁就變成歐洲人心目中典型的「阿拉伯小伙子」。

早期插圖係留清辮呀清

你quote個段都話唔係支那

哈佛大學歷史及中東研究博士研究生 Arafat A. Razzaque 則分析指出，這點不足為奇，因為當時阿拉伯文語境的「中國」，往往泛指「極遙遠的國度」，並非指向現實的中國。

驗眼啦清
我話「清國人」呀
睇過原作早期插畫未呀